{
    "question": "Suatu tanah yang memiliki unsur debu 30%, lempung 70% , dan pasir 0% tergolong tanah apa ?    a. debu\r\n b. debu berlempung\r\n c. lempung\r\n d. lempung berpasir\r\n e. lempung berdebu",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "menurut\u00a0ku\u00a0jawabannya\u00a0<br>e.\u00a0lempung\u00a0berdebu",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-hubungan-antara-pelapukan-dgn-erosi-dan-sedimentasi-914",
            "question": "Jelaskan hubungan antara pelapukan dgn erosi dan sedimentasi???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena\u00a0pengaruh\u00a0tenaga eksogen, batuan bisa menjadi\u00a0lapuk,\u00a0setelah lapuk\u00a0batuan\u00a0jadi lebih mudah tererosi\u00a0setelah proses erosi\u00a0lalu\u00a0bisa di transportasi menuju ke\u00a0tempat sedimentasi/pengendapan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-yang-menyebabkan-kerusakan-kerusakan-tanah-953",
            "question": "Apa saja yang menyebabkan kerusakan kerusakan tanah ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Faktor-faktor yang menyebabkan kerusakan kerusakan tanah adalah:</p><ul><li>Erosi </li><li>Pembuangan Limbah</li><li>Kegiatan Pertambangan</li><li>Penebangan Hutan</li><li>Aktifitas Manusia seperti Teknik budi daya yang salah dan pembuangan sampah sembarangan</li></ul><h3><strong>Pembahasan </strong></h3><p>Bencana alam adala sebuah peristiwa alam yang hanya dapat dicegah. Tanah atau lingkungan adalah tempat bencana alam bisa dapat terjadi tanpa bisa diperkirakan kapan terjadinya. Terkadang Bencana alam atau perusakan tanah dapat terjadi kebanyakan adalah kesalahan yang dilakukan oleh manusia.</p><h3><strong>Pelajari lebih lanjut</strong></h3><p>1. Materi tentang Tanah Andosol https://brainly.co.id/tugas/2097727</p><p>2. Materi tentang Tanah Aluvial https://brainly.co.id/tugas/1394642</p><p>3. Materi tentang Tanah Grumusol https://brainly.co.id/tugas/88421</p><p><strong>-----------------------------</strong></p><p><strong> </strong></p><h3><strong>Detil jawaban</strong></h3><p><strong>Kelas: </strong>10</p><p><strong>Mapel: </strong>Geografi</p><p><strong>Bab: </strong>5 - Hubungan Manusia dan Lingkungan Akibat Dinamika Atmosfer</p><p><strong>Kode: </strong>10.8.5</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengaruh-erosi-terhadap-lapisan-batuan-817",
            "question": "Apa pengaruh erosi terhadap lapisan batuan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rusaknya lingkungan alam",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menipisnya lapisan permukaan\ntanah bagian atas, yang akan\nmenyebabkan menurunnnya\nkemampuan lahan (degradasi\nlahan).",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-empat-tanda-tanda-gunung-akan-meletus-841",
            "question": "Sebutkan empat tanda-tanda gunung akan meletus",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hewan2 jarang berkeliaran seperti biasa, banyak terjadi gempa vulkanik, dan sebelumnya\u00a0 terjadi kepulan asap yang keluar<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.Terdengar suara gemuruh dari dalam tanah\u00a0<br><span>2.Terjadi gempa ( tidak keras ) vulkanik\u00a0</span><br><span>3.Temperature tanah naik, mata air biasa menjadi panas, mungkin juga kering. Mata air panas menjadi lebih panas lagi.\u00a0</span><br><span>4.Tumbuh- tumbuhan sekitar kawah menjadi mati\u00a0 dan\u00a0</span><span>Binatang- binatang bergerak ke daerah yang lebih rendah</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pendidik-desa-sangat-taat-pada-pemimpin-adat-dan-sulit-me-986",
            "question": "Mengapa pendidik desa sangat taat pada pemimpin adat dan sulit meninggalkan kebudayaan tradisional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena budaya yang dianut di desa tersebut masih sangat kental dan kemunginan masih dilakukan adt istiadat dan ritual2. selain itu pemimpin desa dianggap yg memiliki kuasa dan sangat dihormati sehingga warga bahakan pendidiknya pun taat. juga desa tsb mungkin belum tersentuh globalisasi dan tempatnya terisolasi (sulit dijangkau misalnya dalam hutan)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-negara-yang-termasuk-kelompok-g-8-di-eropa-barat-adalah-188",
            "question": "Negara-negara yang termasuk kelompok G 8 di Eropa Barat adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perancis, Jerman, Italia, Jepang, Britania Raya, Amerika Serikat, Kanada, Rusia<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diantara-golongan-tanah-ada-tanah-mudadewasatua-dan-tanah-sanga-742",
            "question": "Diantara golongan tanah ada tanah muda,dewasa,tua dan tanah sangat tua pembagian tanah ini didasarkan pada?    a) segi kesuburan tanah \u00a0d) kesulitan mengolah tanah\r\nb)unsur tanah \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0e) klasifikasi tanah\r\nc)warna tanah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "d.)kesulitan mengelola tanah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "logam-penyusun-kerak-samudra-adalah-837",
            "question": "Logam penyusun kerak samudra adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "silisium dan alumunium. \n\nkerak samudra ini terdiri atas endapan di laut di bagian atas, dan dibawahnya terdapat batuan vulkanik yang tersusun atas batuan beku periodotif dan gabro",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>silisium dan alumunium. \n\nkerak samudra ini terdiri atas endapan di laut di bagian atas, dan \ndibawahnya terdapat batuan vulkanik yang tersusun atas batuan beku \nperiodotif dan gabro</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-proses-pelapukan-batuan-sangat-berguna-untuk-perkembangan-367",
            "question": "Mengapa proses pelapukan batuan sangat berguna untuk perkembangan lapisan tanah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena batuan memiliki unsur humus yang dapat membantu kesuburan tanah<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena batu merupakan unsur bahan baku alami yg berasal dari tanah,jika terjadi pelapukan maka unsur alami dalam batu tersebut akan menguntungkan tanah :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tekstur-tanah-sangat-berkaitan-dengan-unsur-a-lempung-gump-359",
            "question": "Tekstur tanah sangat berkaitan\u00a0dengan unsur ...    a. lempung, gumpal, dan pasir\r\nb. pasir, liat, dan debu\r\nc. debu, remah, dan pilar\r\nd. pilar, tiang, dan lempung\r\ne. remah, pasir, dan liat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A. Pasir, gumpal, lempung",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Menurut sya jawabannya A.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}